首宗國安法案提堂 控煽動他人分裂國家及恐怖活動罪

宗涉及違反《港區國安法》的案件提堂。一名23歲涉嫌駕駛電單車撞向警員的男子，暫被控一項煽動他人分裂國家罪及一項恐怖活動罪，案件下午在西九龍裁判法院提堂。

該男子涉嫌在7月1日駕駛插著旗幟的電單車，在灣仔柯布連道近謝斐道，撞向正在附近執勤的警務人員，3名警員受傷，電單車事後被截停，警方以涉嫌瘋狂駕駛及違反港區國安法將男子拘捕。

根本就係交通意外
班曱甴突然衝出馬路

原來一部電單車加支旗就可以分裂到個14億人嘅強國 金仔聽到會唔會覺得自己唔去整電單車反而走去整核彈搞到俾全世界制裁係好撚on9呢?

以市民座駕擋車釀兩死車禍 警務處代表指警員做法或不明智但情有可原